[好撚正🥺]芬蘭新圖書館開幕

芬蘭首都赫爾辛基的中央圖書館近日落成啟用，這裡除了藏書豐富，更被視為是民眾的思考空間。

這座以木材和玻璃為外牆的流線型建築，是赫爾辛基最新的「頌歌」中央圖書館。館內大部分地方都是自然採光，與街外的建築及景觀融為一體，更坐落在國會對面，寓意可以同國民代表「面對面」交流。

赫爾辛基頌歌中央圖書館設計師安蒂表示︰「我們一周都有不少時間，可能每天有兩小時要在市內打發。與其在購物中心或咖啡店消磨時間，不如我們蓋一個公共非商業空間。這是一個安靜的空間，讓人冥想、讓人閱讀、思考和動腦筋。」

藏書十萬本的中央圖書館，用途不單只是借書及還書，這裡還有戲院、錄音室，甚至衣車及3D立體打印機，全部免費使用。

圖書館管理員暨資訊專員萊尼卡說︰「非常重要的是，終生學習及其質素，所以人民可以來到圖書館，學到不同技能。」

芬蘭的教育制度講求開放，在這裡，家長想與小朋友講故事，甚至脫鞋在地上玩遊戲都沒問題。

訪客伊哈楚稱︰「我覺得芬蘭最偉大的成就之一是教育，而圖書館系統就支援芬蘭教育超過一個世紀。」

這個耗資近一億歐元的中央圖書館，於當地周三獨立紀念日前夕開放，預計每年會有二百萬人到訪。

Link?

cctvb link

講真，北歐d圖書館真係好撚正
我之前去過挪威，響一座人口只有6000人既鄉下小村度都有間好靚既圖書館
我地一開頭見到仲以為係遊客中心，點知睇清楚上面寫住bibliotek先發覺係圖書館

文中講到圖書館管理員
諗起香港係外判+ca+aco

人類係應該追求呢種文明既高層次生活態度
起呢d真正令國民進步既建築
而唔係到左2018年仲拘泥係一d無助推動社會進步 無營養既基建

好撚正

整到咁靚

前世做過啲咩先可以喺北歐出世

其實屏山圖書館係唔錯
衰在天水圍實在太山旮旯 服務啲蝗蟲

資源錯配到

一億歐元 香港放個屁都無左

1億歐元

歐洲+美洲+俄佬+架仔都唔差

出生係北歐本身就已經係一種福氣

外型其實一般
但服務世界一流

俄佬都叫唔差？

日本美國出世同北歐差好多皮喇

歐洲都有好多國家既

睇下香港D垃圾圖書館， 幾千萬整D垃圾磚山、噴泉，都唔願意翻新下D地區圖書館

無錢既話日俄都衰過香港啦
真正福利國家先岩窮撚

羅馬尼亞，阿爾巴尼亞

剩係俄佬血純已經>香港人

北歐教育一向都係世界一流
北歐人亦都好鐘意睇書
我上次去北歐玩坐芬蘭航空，等登機時班北歐乘客個個拎住本書響度睇

一個唔好彩抽中摩爾多瓦 、 白俄、阿爾巴尼亞

大把俄佬窮撚到無錢出國
你附近全部白人撚有亞洲easy girl你食
咁你做白人有咩用

🥺

人地1億歐我估對番港紙10億左右
點解人地可以起到咁靚...我地起左d 唔知乜
一條濕鳩到可有可無既行人天橋就已經幾億...想點呀香港

如果係香港會被人屌 大白象工程

六千人口, 起咁大座圖書館做乜??

俄佬同香港一樣HDI都係極高
即發達國家水平

好多人以為北歐生活好

事實上, 北歐用來旅行無問題, 住就好慘
因為北歐國土大, 但人口小
就好似芬蘭咁, 有兩個大陸省份咁大, 但人口只有500萬, 仲小過香港

所以北歐無乜娛樂, 好悶, 唔似香港咁多姿多彩

同北歐福利國家係無得比

高質白人仲撚會食啲cheap野咩

香港起到咁靚咪又係一堆老泥廢老喺度R腳指睇報紙

香港連住屋都未解決到
講整體規畫完全無得比

睇睇香港圖書館有啲咩
廢老 痴線佬
咳嗽 伸鼻涕聲 細菌病菌
書裡面可以夾住一舊鼻屎加條鼻毛

喺俄羅斯人人都係高貿白人
咁你喺果度無錢就乜都無得你食啦
又無錢出國食easy asian girl

北歐都唔好住 香港人
係呀香港世界第一最撚好住

好明顯曲到圓

事實上香港 呢個城市其實唔差
只係個 政府/政策 差

香港 交通方便, 周圍都有娛樂設施,買野又方便

曲你老母咩

你去外國住一排, 就知道外國好多 唔方便既野

香港所謂多姿多采都係啲低質大眾娛樂
思想層次較低既人緊係會覺北歐悶

對比香港既建築費用，真係不值一提

其實住過就知有幾悶

星期六日9成鋪頭唔開

根本同香港人係兩個世界

香港的確係好方便 冇係外國長住過但去過旅行 住僻少少去個超市都要搭車 但講真有得揀嘅話我都係會揀外國。。。

見仁見智
我住過加拿大，好多香港移民過到去頂唔順佢悶，但我自己夠毒就冇問題

加拿大冇住過唔肯定
但可能真係習慣咗香港出街都有好多野行同娛樂
北歐住咗一段時間都唔習慣
好易有depression

咁先十零億港紙

根本 香港 就好住過好多國家

至於香港人想走佬, 主要原因是 政府/政策 既問題
與香港呢個地方無關

雖然你無講錯
但歐美生產力高固然係重點
另一方面可以維持到咁高生活水平某程度上都要靠靠剝削其他地方既人換返黎

芬蘭自殺率幾高喎

香港起條橋都十億八億啦

嗯. 外國人似乎比較愛拿實體書多過用IPAD/KINDLE去睇書.
香港空間細, 冇乜辦法擺咁多本書.
IPAD/KINDLE=同時可以帶N本書出街, 鐘意睇邊本就開邊本睇.
但似乎外國人唔係好buy咁樣睇書?

澳洲住過4年 都係自己揸車四圍去 返香港反而悶

叫政府搣小小散紙起個都好吖

就算放幾億係度，我覺得值得

美國應該都唔少人用iPad/Kindle睇書
北歐反而比較少見

因為北歐人少地大
佢地搭火車真係一次搭幾粒鐘
當然實體書無咁傷眼+唔會無電

香港有錢真係好好住
周圍都係奴隸服侍你
去北歐國家你有錢都難搵人服務你

諗起芬蘭式社恐篇文
我諗我真係幾適合係北歐住
呢度娛樂係多,但出街咁鬼逼我寧願係屋企聽下歌睇下電影
同埋佢地好似好注重個人空間,生活態度 真係好正

香港上網算快
你接受到慢網速先好

我住喺香港都要喇

香港上網係算快，但北歐上網都唔慢
芬蘭2010年立左法規定寬頻上網係基本人權

香港好似亞洲最快

南韓世界第一喎

起喺香港一定變廢老休憩用地

係咩 記得香港好似上過榜 唔差架

香港圖書館一陣縮味 廢佬咳過不停

悶係因為你做開嘅嘢人哋唔興

算啦
即使香港有
都會一埋大陸師奶係到㩒電話，蝗仔跑黎跑去
點都過唔到人地個種質素嘅生活

我覺得習慣同環境唔同姐，唔明點解要咁黎分咩北歐人思想高質d。其實唔同城市有唔同特質好正常，咁生活環境唔同人既習慣同娛樂唔同都合理。真係全世界人都變成你地推崇既北歐人閱讀風氣就係最完美既世界？

其實無錯有分別就有比較，但係咪真係下下都要比高低？唔洗下下借踩自己城市黎講到自己好脫俗咁囉。

屌香港暢銷書排行榜頭幾位永遠係旅遊書
憑咩去擁有咁正嘅圖書館

冇記錯芬蘭人唔係白種人，而係蒙古人種，即係黃種人

正正就係天水圍咁山卡啦，先有咁靚既景色
市區就算啦

講到好崇尚咁
但有幾多連登仔有閱讀嘅習慣

其一喇 天氣都有影響
例如話行山 香港真係一年四季行都好輕鬆
但北歐天氣係凍 唔好話着衫麻煩
其實都好危險
成日都聽到要搵rescue team救人 雖然多數都係遊客
呢到係冇咁大壓力 但都有其他壞處
所以真係各有各好
啱住既咪覺得舒服

北俄人都有芬蘭血統，咁即係俄佬又係黃種人

芬蘭人父系N單倍體型同東亞人O單倍體型係近親
但混左血兩、三萬年已經完全被白人同化曬
成功脫亞入歐

諗起啲腥港豬日撚日打飛機話自己活於現今既腥港好幸福就想笑

其實鬼佬個個都想款去多姿多彩嘅城市到住，冇人睇得起香港人成日幻想嘅咩「平靜」
成個大陸人噉自卑覺得咩都同自己地方相反就係最好，井底到不得了
你同個鬼佬講想去紐約、倫敦定係去北歐到食福利，十個有十個都話去紐約、倫敦啦

即係好似匈牙利(匈奴) 咁

隔離飯香

香港唔差嘅

俄佬曾經俾蒙古人統治過咁多年，係定有蒙古血統啦

人地係又可以出去闖又可以退返落黎
香港只可以困死係度食屎

大陸人心態
依啲你睇大陸網都成日見
其實係井底同自卑，覺得從踩自己人中得到自豪噉
但忘記咗香港人唔似支那人見識咁少，一眼睇得穿佢地啲說話根本就係井底少先講得出

屏山天水圍文化康樂大樓佔地5400多平方米，工程造價約為5億8千萬元，在2013年啟用。屏山天水圍公共圖書館位於康樂大樓高座，樓高八層，是全港第二大的圖書館，也是全港最大的分區圖書館。大樓由建築署高級建築師溫灼均設計，其獨特設計橫掃多個建築獎項，包括2011年香港建築師學會全年境內建築大獎、2012年香港工程師學會卓越結構大獎（香港項目），又獲得亞洲最具影響力設計獎（2014）優異獎。

有圖書館體育館加泳池 香港唔係冇好工程嘅

腥港人乜春都向錢看既特性
根本對世界毫無貢獻

人地交幾多稅

悶係因為投入唔到人地嘅活動
其實加拿大嘅玩意比香港多元化得多

就算罪喺嗰度有幾悶 住喺嗰度嘅好處一定多過喺香港嘅壞處

我不嬲都講

腥港有兩大行業 係官商勾結既代表

1. 工程界
2. IT 界

如果你做過 政府 / 公營機構 你就知
監管有等於無 , 利益輸送, 圍標 根本明目張瞻咁去做
一百萬既項目, 起碼被叫高兩三倍

其實因為大城市多發展機會咁解姐,如果小鎮個D邊有咁多經濟活動
但你話北歐都井底真係過左火

好想叫晒d支那大媽入去坐

都唔係㗎
香港某啲人唔知俾咩人洗腦
係到崇尚啲咩文青、避世，但佢地唔係有行動，係用嚟踩一般人心感，覺得自己講得出咩去農村種菜定咩去北歐睇山睇水生活，幻想自己好避世嘅心態係好脫俗，從而拎到唔知邊到嚟嘅自豪感
但現實根本自己又唔係已經住緊，又唔係有打算去而搵好多資料準備，一切只係停留係同人罵戰，用啲「低質娛樂、人口密集、低質文化」等嘅空洞無物指控，而佢嘅幻想烏托邦係點？佢地根本一知半解，亦冇諗過自己或者有冇「世人」係享往

話人哋國家悶?

你自己上下youtube睇下外國人幾多新奇有趣嘅嘢自己喺度玩

你估個個都一定要跟香港嗰啲嘢玩先叫好玩咩， 香港玩你玩去都係嗰啲潮流嘢扮係好有創意

相比起喺外國人哋玩嗰啲嘢大膽好多放膽好多， 完全唔會好似香港咁成日介意別人眼光唔敢做呢樣唔想做嗰樣

加拿大行山好正，好多戶外活動都好正

agger

你又睇下YouTube片啲鬼佬係香港玩乜先啦
再去中環問下啲做緊嘢/讀書嘅鬼佬玩咩
明唔明我咩意思？
上網咩都有得你睇

咁你又明唔明我意思?

去一個地方玩唔玩事在人為
你個人毒撚性格去到邊都係悶

一邊喺到想話移民過隱世生活 第二日就去唱k 夜飲酒

你冇依個意思

都要有適合既人先得既

網民版嘅「港女starbucks相」
港女就沈醉係自拍張Starbucks扮文青，caption落「偶爾也要慢下來自下午。」
佢地就打幾隻字話「北歐真係人間天堂，香港人低質娛樂！」
我就睇唔到分別啦

點解可以咁平架

要國民質素配合先玩到呢D圖書館

香港人民質素真係麻麻， 加上d廢老個個電話都唔轉靜音，又多精神病人

香港正d wor

音樂噴泉

係香港邊個用你個館？起埋都係俾啲廢老呀叔同大陸佬去歎冷氣既姐

Asd有請consultant去做呢啲野，叫condition survey，睇政府建築物既狀況，不過通常renovation屬於long term人地寫完係份report度asd班人都係唔會理

無好既圖書館點令下一代喺細個時培養文化修養？

香港個中央圖書館真係

唔想下一代香港人好似廢老咁，就要有e d圖書館
香港依一代都係普遍有學識無修養

其實香港除左政府令人想走，仲有社會風氣，人民質素（不論支蝗定好多香港人）都好令人討厭架，唔雖然政府施政好，長遠係有機會改變呢d野

美洲？畀委內瑞拉你先
蛾？其中一個垃圾國家

第一張好似CITY

你唔好偷換概念啦...香港人想去北歐同鬼佬想去邊有咩關係，你咁樣崇洋媚外先係井底之蛙。

況且有唔少喺大城市住嘅鬼仔鬼妹都係為咗可以老咗afford到住喺近郊過清淨得嚟又方便嘅生活。香港人呢？？？住半山又未輪到你，屯元天？大灣區？

第二張個景

一億歐元
child登重唔屌到佢仆街
中間貪左幾多億
ICAC呢

香港起條行人天橋都一億

高質人口配高質城市

好想有間大屋住下 得閒就睇下書

咪傻啦，有冇離開過香港

元首當年冇打北歐，證明佢哋唔係低劣人種

如果香港有咁嘅圖書館，睇怕變咗打卡勝地，吵吵鬧鬧，而唔係增值自己的地方。

要港人高質要先從教育體制改革開始，培養實事求是、好學嘅心態，而唔係一味追求金錢、物質生活

芬蘭的教育制度講求開放，在這裡，家長想與小朋友講故事，甚至脫鞋在地上玩遊戲都沒問題。

香港人去個到屌鳩人?

佢自己咪低劣人種囉
又吹奏條垃圾

講到底都係教育質素既問題

香港人民素質未有咁高 起到咁高質都無用

如果香港少啲人口同冇蝗真係好住

高雄市總圖都幾靚
不過唔知點解好多人揀嗰度跳樓

香港D錢去晒買豬公仔同填海呢類野，如果香港政府起一模一樣既野都要幾百億

咁又唔了講到芬蘭啊北歐啊幾好，親身住落其實唔係媒體講到咁美好

咁又唔好講到芬蘭啊北歐啊真係好好咁，親身住落其實唔係媒體講到咁美好

香港圖書館一嚟無咁多位，二嚟得啲痴線佬用

中圖個十層樓高中庭嘥晒啲位

本身鍾意靜同諗嘢嘅人應該會比較適合喺北歐住

其實仔細一諗 喺香港生活嘅大部分問題都係由政府/政治問題衍生出嚟 唔明上面又比較又嘈啲咩

10億港紙都唔洗
香港

有咩質素既人先有啲咩圖書館
睇下香港嗰啲睇完連自己擺返好本書都懶

起到咁先一億讚都黎唔切，咁既規模香港正苦我諗開夠50億啦

挪威冰川博物館都唔錯

北歐旅行就好 長住不了

岩呀，外國真係好撚悶

又有最高工時，黐撚線唔俾人返工
收左工啲時間多到唔知做乜好

香港就唔同呢，唔洗諗啲時間用黎做乜
迫完地鐵訓醒又一日

唔係呢，北歐除左fika就係fika 真係悶既

有能力去芬蘭住果d人洗唔洗做港奴呀

想去
外國既教育風氣 香港幾時先做到

俄佬教育勁到仆街，垃圾香港有咩資格笑人

唔會做到

阿伯會唔會high鼻屎落書到

好撚嬲

總有人係鐘意家庭生活 做下運動嘅
比著我都寧願去北歐 時間多到唔識用
都好過係香港逼地鐵返工囉

DREAM PLACE

就係因為時間多 會自己搞下世藝 大部份都有一技之長 都好多外國人都鐘意睇書 文化氣息高好多

剩係顧吃喝玩樂留意花邊新聞八掛野
人既娛樂只有呢啲既話就係低俗
同人地追求生活品味,心靈/精神快樂既思想層次比較之下就係垃圾

香港風氣已經咁惡劣 所以一定要踩多啲反省多啲
同埋既然攞好既同劣既比較點會冇分高低

你講啲鬼佬咪就係劣質個班
其實高質既人同劣質既人無分人種
攞鬼佬黎講唔會有說服力左

人哋民族團結點嚟，愛國心點嚟，咪就係咁嚟架囉
芬蘭

係香港連影相都唔俾。近年仲加強規管。 真係世界除左香港同澳門外，其他好多地方圖書館都歡迎人影。

仲要超多保安，影相都唔俾。

其實外國好多圖書館都係打卡勝地。睇下Calgary 新開圖書館，好多影相住俾人影。其他好似台灣高雄、美國Seattle、新加坡Orchard都一樣高人氣打卡。只係香港人思想守舊，唔接受創新。

人哋嘅娛樂唔會好似我哋單純吃喝玩樂咁冇營養呀嘛

我認為最後嗰句先係
香港地好多人都冇乜私人時間畀自己思考人生

想像到呢座野如果擺係香港
入面嘅一係退休廢中嘆冷氣 一係就痴線佬

好靚，好想去北歐圖書館讀書

咁講香港人去邊到長住都不了

+真普選+無垃圾會班議員+企業有良心+樓價無咁貴+發展多元化事項
都幾好住既

五千萬 起音樂噴泉

同上圖呢啲都無得比
空間好少，得好少位坐

另外自修室太細，附近都算多學生成日都見人排隊
而且得好少位有插頭

反而舊好多嘅九龍圖書館 （培正隔離果個）嘅自修室仲每個位有插頭，真係越新越白癡

下星期過去觀摩下先

下面幅圖個景真係一流

覺唔覺放假睇書好扮野 話你叻d 咩

一億歐元 即係十幾億港元咁鬼靚
香港 起條爛橋漏水鐵路都成幾百幾千億
高下立見

住過係芬蘭半年 走果陣真係喊左出黎

都係果句你睇我好，我睇你好嘅啫

人哋d柒嘢我地唔知啫

起到咁撚樣都係10億港紙 屌

why

問心個句，你覺得香港值得有啲咁高質嘅設施?

香港十億分分鐘淨係夠做excavation

邊個話無

德國一樣攻打丹麥, 挪威
至於瑞典 是德國FD, 所以無打

俄佬係咁好, 就唔會咁多俄妹去澳門做雞比香港人屌啦

人地d時間係要黎消磨，我地就連維生時間都不足。

welcome to Hong Kong

lm

亞洲係畜牲道
北歐係天堂
美加係人間道
支那係地獄道

根本就冇問題
個人空間同生活環境好輕鬆就真

諗起武雄個圖書館

呢棟野放係香港起 一二百億走唔甩

二戰尾聲，盟軍攻到入柏林，最後死守嗰啲德軍SS ，好多其實都係北歐中咗納粹降頭既志願軍，德國人死咗好多希特拉唔夠人先批准佢哋入，北歐唯一嘅黑歷史

後尾丹麥挪威唔肯交猶太人都比希魔打過啦
根本希魔唔當北歐人係兄弟

最少係希魔眼中，北歐人都只係僅次於德國本土人，先會比佢哋入SS

人民質素未夠班 至少等返四五十年先

北歐真係人類緊存僅存希望黎

吹大左

架仔 不了
走出亞洲就比人無視

人地都唔係行精英主義

香港係咩 入大學都唔算難

唔捨得

加拿大卡加里新圖書館又係好靚

教育好同多人做雞兩樣嘢有咩邏輯關係
係都望吓人幾多諾貝爾獎，幾多科學定理用俄佬名命名

正皮我俾嘅

香港都唔係精英主義？
精英主義喺香港已經根深蒂固啦

芬蘭學校至少冇分名唔名校 資源公平分配
人人都可以有機會入大學 可以讀自己想讀嘅學科 而唔怕搵唔到食/畀人笑

儒家思想之下好難 東亞地區冇可能有咁

唔通同人吹啲冇內容嘅話題咩

香港人只係識媚外，元朗，天水圍個拉記正又唔講？

咁樣只可以話芬蘭做得太好 香港要有個degree 有幾難 dse 撻q 又有asso 又盛 算係咁 當然仲有相當進步空間

係香港人個心態冇可以似芬蘭人咁啫
乜都要競爭 又睇唔起啲搵唔到食嘅科
大學又話乜三大先好 I大又垃圾 冇學歷就抵你乞食咁

香港人係屎眼看人低

好想做芬蘭人

聽講香港圖書館借出最多嘅係旅遊書同DSE參考書籍

唔知芬蘭圖書館係點

有硬件冇軟件
D管理作風彊硬，保安態度差，成日望實人都唔舒服。